%%% ---------------
%%% PREAMBLE
%%% ---------------
\documentclass[french,11pt,a4paper]{article}

% Define geometry (without using the geometry package)
\usepackage{geometry}
\geometry{landscape, twocolumn, textwidth=27.5cm, textheight=19.5cm, columnsep=20mm}

%\frenchspacing						% better looking spacing

% Call packages we'll need
\usepackage{graphicx}				% images
\usepackage{amssymb,amsmath}		% math
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}
\usepackage{url}					% clickable links
\usepackage{marvosym}				% symbols
\usepackage{wrapfig}				% wrapping text around figures
\usepackage{fontspec}			% font encoding
\usepackage{xunicode}
\usepackage{phonenumbers}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{framed}
%\usepackage[default]{raleway}
\usepackage{tocvsec2}
% Customize (header and) footer
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontawesome}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{babel}
%\pagestyle{fancy}
\pagestyle{empty}
\setmainfont{Carlito}

%\titlespacing\section{0pt}{0pt plus 4pt minus 2pt}{0pt plus 2pt minus 2pt}
%\titlespacing\NewsItem{0pt}{12pt plus 4pt minus 2pt}{0pt plus 2pt minus 2pt}
%\titlespacing\subNewsItem{0pt}{12pt plus 4pt minus 2pt}{0pt plus 2pt minus 2pt}

%\newfontfamily\headingfont[]{Arial}
%\titleformat*{\section}{\Large\bfseries\sffamily}
%\titleformat*{\section}{\Large\headingfont}

%\renewcommand{\headrulewidth}{0.0pt}	% no bar on top of page
%\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}	% bar on bottom of page

%%% ---------------
%%% DEFINITIONS
%%% ---------------

% Define separators

% Define Title en News input
\newcommand{\JournalName}[1]{%
		\begin{center}
			%\Huge \usefont{T1}{augie}{m}{n}
            \Large \usefont{T1}{augie}{m}{n}
			#1%
		\end{center}
		\par \normalsize \normalfont}

\newcommand{\NewsItem}[1]{%
\vspace{3pt}
\underline{\textbf{#1}}
	%	%\usefont{T1}{augie}{m}{n}
	%	\large \textbf{#1} %\vspace{3pt}
   %     %\Large #1 \vspace{4pt}
	%	%\par
   %     \normalsize \normalfont
		  }


\graphicspath{{../images/}}

%pas de numérotation des sections
\setsecnumdepth{none}
\setlength{\parindent}{0pt}
%%% ---------------
%%% BEGIN DOCUMENT
%%% ---------------
\begin{document}
\begin{center}
\JournalName{Communauté de Paroisses de Lingolsheim \\
%\normalsize \textit{Notre Dame des Sables} \\
%\\ \large \'{E}glise Saint Jean-Baptiste
  \normalsize \textit{
FÊTE DIEU -
PROCESSION AVEC LE SAINT SACREMENT
}
}
\end{center}

Exposition du Saint Sacrement\\
Chant d'adoration\\
Encensement - Début de la procession

\NewsItem{PREMIER REPOSOIR - RUE DES DAMES}

\NewsItem{Évangile : Jn 6, 35- 40}

\NewsItem{Intention}

Seigneur, tu nous dévoiles aujourd’hui ton identité et ton origine, afin que notre union en ta personne nous donne la vie ; Ta présence dans l’Eucharistie résume tout le mystère de l’incarnation.

En cette année où nous célébrons le jubilé de l’espérance, nous te prions Seigneur : que par nos célébrations eucharistiques, notre foi et notre espérance s’affermissent, afin de devenir de véritables témoins de ton Evangile.

Toi qui vis et règnes avec le Père, dans l’unité du Saint-Esprit, maintenant et pour les siècles des siècles. Amen !

\NewsItem{Notre Père}

\NewsItem{Invocation}

\begin{tabular}{rcp{10cm}}
Prêtre & : &		« Cœur de Jésus, source de vie et de sainteté » \\
Assemblée & : &	« Ayez pitié de nous » \\
Prêtre & : &		« Cœur de Jésus, qui a expié nos péchés » \\
Assemblée & : &	« Ayez pitié de nous » \\
Prêtre & : &		« Cœur de Jésus, dont la plénitude s’est répandue sur nous » \\
Assemblée & : &	« Ayez pitié de nous » \\
Prêtre & : &		« Gloire au Père, et au Fils, et au Saint Esprit » \\
Assemblée & : &	« Comme il était au commencement, maintenant et toujours, dans les siècles et des siècles » Amen  \\
\end{tabular}
\emph{Encensement - Bénédiction - Procession - Chants}


\NewsItem{DEUXIÈME REPOSOIR - RUE DU CHÂTEAU}

\NewsItem{Évangile : Mt 26, 26-29}

\NewsItem{Intention}

Jésus, nous te bénissons et nous te louons pour le moment où tu as pris le pain et le vin devant tes Apôtres, en prononçant avec amour ces paroles : « Prenez et mangez, prenez et buvez ! Faites cela en mémoire de moi ».

Nous te rendons grâce aujourd’hui pour tous ceux qui participent à cette tâche divine : le Pape, les Evêques, les prêtres et tous ceux qui se préparent à prolonger ton œuvre eucharistique. Comble-les de ton Esprit Saint et rend leurs cœurs semblables au Tien.

Toi qui vis et règnes avec le Père, dans l’unité du Saint-Esprit, maintenant et pour les siècles des siècles. Amen !

\NewsItem{Notre Père}

\NewsItem{Invocation}

\begin{tabular}{rcp{10cm}}
Prêtre & : &		« Cœur de Jésus, d’une infinie majesté » \\
Assemblée & : &	« Ayez pitié de nous » \\
Prêtre & : &		« Cœur de Jésus, temple Saint de Dieu » \\
Assemblée & : &	« Ayez pitié de nous » \\
Prêtre & : &		« Cœur de Jésus, maison de Dieu et porte du ciel » \\
Assemblée & : &	« Ayez pitié de nous » \\
Prêtre & : &		« Gloire au Père, et au Fils, et au Saint Esprit » \\
Assemblée & : &	« Comme il était au commencement, maintenant et toujours, dans les siècles et des siècles » Amen  \\
\end{tabular}
\emph{Encensement - Bénédiction - Procession - Chants}

\NewsItem{TROISIÈME REPOSOIR - PLACE DE LA LIBERTÉ}

\NewsItem{Évangile : Marc 8, 1-9}

\NewsItem{Intention}

Jésus Eucharistie, jadis les foules accouraient jusqu’à toi et tu leur donnais à manger miraculeusement ; mais au delà de ces miracles, tu voulais leur faire comprendre qu’il ne fallait pas travailler uniquement pour cette nourriture terrestre, mais plutôt les amener à poser un acte de foi : Se nourrir de ton enseignement et s’abreuver de ta parole.

Accorde-nous, Seigneur, de rechercher toujours cette nourriture céleste, afin de demeurer dans ton Amour.

Toi qui vis et règnes avec le Père, dans l’unité du Saint-Esprit, maintenant et pour les siècles des siècles. Amen !

\NewsItem{Notre Père}

\NewsItem{Invocation}

\begin{tabular}{rcp{10cm}}
Prêtre & : &		« Cœur de Jésus, plein d'amour et de bonté » \\
Assemblée & : &	« Ayez pitié de nous » \\
Prêtre & : &		« Cœur de Jésus, abime de toutes les vertus » \\
Assemblée & : &	« Ayez pitié de nous » \\
Prêtre & : &		« Cœur de Jésus, Roi et centre de tous les cœurs  » \\
Assemblée & : &	« Ayez pitié de nous » \\
Prêtre & : &		« Gloire au Père, et au Fils, et au Saint Esprit » \\
Assemblée & : &	« Comme il était au commencement, maintenant et toujours, dans les siècles et des siècles » Amen  \\
\end{tabular}

\emph{Encensement - Bénédiction - Procession - Chants}


\end{document}
