%%% ---------------
%%% PREAMBLE
%%% ---------------
\documentclass[11pt,a4paper]{article}

% Define geometry (without using the geometry package)
\usepackage{geometry}
\geometry{landscape, twocolumn, textwidth=27.5cm, textheight=19.5cm, columnsep=12mm}

%\frenchspacing						% better looking spacing

% Call packages we'll need
\usepackage[french]{babel}			% french
\usepackage{graphicx}				% images
\usepackage{amssymb,amsmath}		% math
\usepackage{multicol}				% three-column layout
\usepackage{url}					% clickable links
\usepackage{marvosym}				% symbols
\usepackage{wrapfig}				% wrapping text around figures
\usepackage{fontspec}			% font encoding
\usepackage{xunicode}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{framed}
\usepackage{tocvsec2}
% Customize (header and) footer
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{enumitem}
%\pagestyle{fancy}
\pagestyle{empty}
\setmainfont{Carlito}

%\titlespacing\section{0pt}{0pt plus 4pt minus 2pt}{0pt plus 2pt minus 2pt}
%\titlespacing\subsection{0pt}{12pt plus 4pt minus 2pt}{0pt plus 2pt minus 2pt}
%\titlespacing\subsubsection{0pt}{12pt plus 4pt minus 2pt}{0pt plus 2pt minus 2pt}

%\newfontfamily\headingfont[]{Arial}
%\titleformat*{\section}{\Large\bfseries\sffamily}
%\titleformat*{\section}{\Large\headingfont}

%\renewcommand{\headrulewidth}{0.0pt}	% no bar on top of page
%\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}	% bar on bottom of page

%%% ---------------
%%% DEFINITIONS
%%% ---------------

% Define separators
\newcommand{\HorRule}[1]{\noindent\rule{\linewidth}{#1}} % Creating a horizontal rule
\newcommand{\SepRule}{\noindent							 % Creating a separator
						\begin{center}
							\rule{250pt}{1pt}
						\end{center}
						}						

% Define Title en News input
\newcommand{\JournalName}[1]{%
		\begin{center}	
			%\Huge \usefont{T1}{augie}{m}{n}
            \Large \usefont{T1}{augie}{m}{n}
			#1%
		\end{center}	
		\par \normalsize \normalfont}
		
\newcommand{\JournalIssue}[1]{%
		\hfill \textsc{\mydate \today, No #1}
		\par \normalsize \normalfont}

\newcommand{\NewsItem}[1]{%
\vspace{3pt}
\underline{\textbf{#1}}
	%	%\usefont{T1}{augie}{m}{n} 	
	%	\large \textbf{#1} %\vspace{3pt}
   %     %\Large #1 \vspace{4pt}
	%	%\par 
   %     \normalsize \normalfont
		  }
		
\newcommand{\NewsAuthor}[1]{%
			\hfill by \textsc{#1} \vspace{4pt}
			\par \normalfont}		

%pas de numérotation des sections
\setsecnumdepth{none}
\setlength{\parindent}{0pt}
%%% ---------------
%%% BEGIN DOCUMENT
%%% ---------------
\begin{document}
% Title	
% -----




% Other news (1)
% -----
%\vspace{0.5cm}
%	\SepRule
%\vspace{0.5cm}

\begin{center}
\NewsItem{ENTRÉE} \\
SILENCE\\
PRIÈRE D'OUVERTURE
\end{center}

% -----
\NewsItem{PREMIÈRE LECTURE} Is 52, 13 – 53, 12
% -----

\begin{framed}
\NewsItem{PSAUME} 30 (31), 2ab.6, 12, 13-14ad, 15-16, 17.25
\input{psaume_30}
\end{framed}

\NewsItem{DEUXIÈME LECTURE} He 4, 14-16 ; 5, 7-9

\NewsItem{ACCLAMATION}
	\input{gloire_au_christ}
% -----
\begin{framed}
\NewsItem{ÉVANGILE} Passion de notre Seigneur Jésus Christ (Jn 18, 1 – 19, 42)

\texttt{Chant durant la passion}  R. : Mon peuple, que t'ai-je fait ? En quoi
t'ai-je offensé ? Réponds-moi ! Ô Dieu Saint, ô Dieu Saint, fort.
Ô Dieu Saint, ô Dieu Saint, fort, immortel, prends pitié de nous.
\end{framed}
\NewsItem{HOMÉLIE}

\NewsItem{LES GRANDES PRIÈRES}

Christ mort sur la croix, exauce notre prière.

\NewsItem{VÉNÉRATION DE LA CROIX} 
\begin{framed}
O Crux ave, spes unica hoc passionis tempore hoc passionis tempore
Auge piis justitiam Reisque dona veniam. Auge piis justitiam
Reisque dona veniam. O Crux ave, spes unica hoc passionis tempore hoc
passionis tempore
\end{framed}

\NewsItem{PRÉSENTATION DE LA CROIX} 

\NewsItem{VÉNÉRATION DES FIDÈLES}
\begin{framed}
\begin{itemize}
\item[1.] En ce jour est crucifié Le Créateur du monde,
Il est couronné, Lui, le Roi des cieux. Il est attaché au bois,
L’Époux de l’Église. Nous adorons tes souffrances, Ô Christ notre Dieu.
\item[R.] \textbf{Ô Seigneur, prends pitié de nous, Par ta croix sauve-nous !}
\item[2.] Devant toi, Seigneur Jésus, Tout tremble et se prosterne,
Et que toute langue chante Que tu es Seigneur. Tu acceptes nos souffrances
Pour nous racheter. Tu nous laves par ton sang, Efface nos péchés.
\item[3.] Toi qui, élevé en croix, Détruis tous les enfers. Tu effaces la sentence portée contre tous. Obtiens-nous la pénitence De ton bon larron.
Ô Seigneur, dans ton royaume, De nous souviens toi !
\end{itemize}
\end{framed}

\NewsItem{OFFERTOIRE} Voici l'Homme
\begin{itemize}
\item[R/] : Jésus Christ roi blessé, Dieu couronné de nos épines.
Ô Seigneur prends pitié, que ton pardon nous illumine.
\item[1.] L’homme, voici l’homme, jamais homme n’a parlé comme cet homme.
Roi de silence, roi qui se tait devant l’offense, roi de patience et de beauté.
\item[2.] L’homme, voici l’homme, jamais homme ne fut vrai comme cet homme.
Roi de lumière, roi humilié dans la poussière, roi de prière et de clarté.
\item[3.] L’homme, voici l’homme, jamais homme n’a aimé comme cet homme.
Roi de largesse, roi qui console nos détresses, roi de tendresse en nos duretés.
\end{itemize}

\NewsItem{NOTRE PÈRE}


\begin{framed}
\NewsItem{COMMUNION} \input{berger_du_silence}
\end{framed}

\NewsItem{PRIÈRE DE CONCLUSION}

\NewsItem{PRIÈRE DE BÉNÉDICTION}

\NewsItem{CHANT D'ENVOI}
\input{victoire}

\NewsItem{SORTIE EN SILENCE}


\NewsItem{Informations paroissiales}

\textit{Les horaires des messes et des célébrations sont affichés à l’extérieur des églises, sur Internet et les réseaux sociaux Facebook et Instagram.}



\begin{framed}
\begin{description}
\item[Célébrations de Pâques]
~\\
Samedi 19 avril              : Vigile Pascale à 20h30 à l’église Sainte-Croix\\
Dimanche 20 avril         : Messe de Pâques à 10h à l’église Saint Jean-Baptiste
\item[Rencontre des confirmands avec Mgr Pascal DELANNOY]
Mardi 22 avril de 18h30 à 20h à l’Archevêché 16 Rue Brûlée, 67000 Strasbourg
\item[Voyage en Côte d’Ivoire du 8 au 17 février 2026]
~\\
Mercredi 23 avril : réunion d’information concernant le voyage en Côte d’Ivoire
organisé avec le Diocèse de Grand Bassam à un tarif attractif.
Inscription par mail avant \underline{le 30 avril 2025} à : \texttt{paule.troestler@gmail.com} et/ou   \texttt{nathalie\_dick@yahoo.fr}
\end{description}
\end{framed}


\textbf{Répétitions des chorales}\\
\textbf{Chorales paroissiales} : vendredi 20h15 à Sainte Croix\\
\textbf{Groupe \og Dans l’Amour de Dieu \fg} : samedi 16h30 à Saint Jean-Baptiste

\begin{multicols}{2}
\textbf{Presbytère Saint Jean-Baptiste}\\
2 rue de l'école 67380 Lingolsheim 03 88 78 16 45\\
\textbf{Permanence :} Vendredi de 10h à 12h et de 17h30 à 19h\\
\textbf{Courriel :} \texttt{danielette67380@gmail.com}\\
\textbf{site internet :} \texttt{stjeanbaptistelingo.fr}\\
\textbf{Instagram :} \texttt{@catho\_lingo}\\
\textbf{Facebook :} \texttt{Catho lingo}\\
\textbf{Permancance Caritas}\\ Vestiaire ouvert le mardi de 14h à 16h\\
\end{multicols}


%         \begin{tabular}{l l l}
%         \multicolumn{3}{c}{\textbf{St Jean-Baptiste}} \\
%  Mardi & 11 fév. & Vêpres 18h15 - 18h30. Pas de messe \\
%Jeudi & 13 fév. & Salut au Saint Sacrement 18h15. Messe 18h30. \\
%    Vendredi & 14 fév. & Laudes 08h45 - 09h00. Pas de messe \\
%        Samedi  & 15 fév. & Messe anticipée 18h00 \\
%    Dimanche & 16 fév. & Pas de messe \\      
%      
%         \multicolumn{3}{c}{\textbf{Ste Croix}} \\
%         Mercredi & 12 fév. & Pas de messe \\ 
%         Dimanche & 16 fév.& Messe 10h30 \\
%    
%        \end{tabular}
  

\newpage

\JournalName{Communauté de Paroisses de Lingolsheim \\
\normalsize \textit{Notre Dame des Sables}
\\ \large \'{E}glise Saint Jean-Baptiste
\\  \normalsize \textit{Vendredi 18 avril 2025}
\\ \large Vendredi Saint}
%\noindent\HorRule{3pt} \\[-0.75\baselineskip]
%\HorRule{1pt}
% -----

% Front article
% -----
%\vspace{0.5cm}
%	\SepRule
%\vspace{0.5cm}

%\begin{center}
\begin{minipage}[h]{1.0\linewidth}
\input{edito_vendredi_saint}
\end{minipage}
%\end{center}
% -----
\end{document} 
